predict share price邊個方法最好？

你地覺得用會計金融定係統計嘅方法猜測最近公司未來嘅form value最準確？

我自己偏向覺得用會計嘅residual operating income valuation model 最準確

"覺得"最準確
準唔準確唔係靠感覺
實際用錢去驗證下好過

其實唔使用錢去驗證都可以check到囉
關用錢咩事

Residual operating income valuation model 準嘅原因係因為淨係計operating income 而唔包括financial income
Operating income 係表達出間公司核心（實體）嘅業務所為公司帶來嘅價值
往往用呢一個model可以最準確知道predicted share price究竟同actual share price 爭幾遠從而得知究竟間公司嘅stock price 價值高估到定係低估左

巴打考QP 温緊Module B ?

只係學術討論下
見學術台無人講會計金融之類

因為多數講金融學術野都係返財經台講

唔識答，所以唔太識點買股票

Lm睇其他人點答

Push

有冇實際例子
Business 術語零認知

predict 到個條友, 發左囉, 唔答囉

所以ibank 同其他投資公司去都都發咗

你試下用黎predict下一隻定期派息既股睇下

講乜撚嘢都係廢話嚟㗎屌你問下你老細咪知囉

澳洲航空公司

點會係廢話
係廢話嘅話就唔使請accountant/analyst啦

麵咪媽反向估價大法

用operating income valuation model黎睇嘅話個share price 係around $3.5
如果實質嗰個share price 低於$3.5 嘅話即係代表個間公司好大機會係俾人低估左
如果實質嘅價錢係大概$1.5-$2嘅話其實係建議投資人去買入呢間公司嘅股票因為俾人低估得好緊要

大家可以參考下當時澳航嘅股價

更正番先原來operation income valuation model 嗰predicted share price係$2.986

你講乜嘢

CAPM

Capm 係計cost of equity 架喎
唔係一個valuation model?
Capm係其中一個計出嚟個數字用係div 同residual income model 幫助去predict個share price?

唔會有答案，討論嚟冇意思

唔會冇意思㗎
你唔用一個比較科學嘅方法去predict 唔通1516就咁估佢升定跌咩

Efficient market hypothesis

會計金融定係統計學理論

經典金融理論

好似冇話邊個方法最好

聽都未聽過

如果讀Finance ，BBA肯定讀過

其實如果係一間mature 嘅公司來講將operating income, div, fcf valuation models predict出嚟嘅股價三個加埋再除翻三理論上會唔會令到predict個股價嘅時候準確啲

不過其實照道理所有公司如果用operating income 應該係最準確

唔會話3個加埋除3會準確d

用咩方法好睇手頭上有咩資料

DCF唔派/唔穩定用唔到
FCFE同理
計cashflow鳩估成份太多
利: 岩岩考完CFA L2

Mature company 絕多數都派點會唔穩定
Fcf係start up 或者年輕公司就話唔穩定姐？

不過講嚟講去最後都係op income 都係最好

其實本身valuation 之前嗰forecast都非常重要
直接影響到predicted share price

有d會無視valuation, 直接用forecasting method
e.g. AR, MA, ARMA, ARIMA

Dividend policy 可以變(睇番836)
唔講十年cashflow
你想估中下年+-10%都唔係咁易

Time series 自求多福
基本上就係望住倒後鏡渣車

係，個d真是好搏
最大功用要來交功課

好多架啵，DCF 都好建基於個 Assumption

ARIMA GARCH 有啲 work 有啲唔 work ，呢啲 short term forecast 好易比新消息干擾到

點解要無視valuation

可以變但係唔係成日變
大變嘅機會率係一間成熟嘅公司來講比較細
至於cashflow 可以靠內部消息？
唔靠內部消息都可以靠睇新聞同埋公司願景之類？

用TA咪會無視valuation

有幾多debt要還
用幾多錢去investment
%nopat
Sales
Fcf

咁其實好多valuation都建基於好多assumption㗎啦
其實最重要係除咗鳩估/靠經驗作asssumption之外
其實可以靠其他數據support？
Sales嘅話就可以睇返同行嘅營業額同埋之前自己公司嘅營業額之餘此類

咪試下做backtest睇番17年報估完睇18年睇業績睇下準唔準
就算業績同你projection一樣股價個走勢都唔一定要跟

你覺得邊個準啲？
Arima or operating income 準啲

不過其實我覺得predict share 其實最主要嘅係知道究竟間公司有冇俾人低估左或者高估左
如果你計出嚟嘅數係低估左嘅話咁就即刻入貨點都有賺如果你估啱嘅話

Ta係？